[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ $\\left(\\cfrac{4}{3}\\sqrt{3}+\\sqrt{2}+\\sqrt{3\\frac{1}{3}}\\right): \\left(-\\sqrt{\\frac{1}{3}}\\right)+\\sqrt{2}(\\sqrt{3}+\\sqrt{5})+\\cfrac{9-2\\sqrt{3}}{3\\sqrt{6}-2\\sqrt{2}},$\\\\\n",
    "solution": "1. $\\left(\\cfrac{4}{3}\\sqrt{3}+\\sqrt{2}+\\sqrt{3\\frac{1}{3}}\\right): \\left(-\\sqrt{\\frac{1}{3}}\\right)+\\sqrt{2}(\\sqrt{3}+\\sqrt{5})+\\cfrac{9-2\\sqrt{3}}{3\\sqrt{6}-2\\sqrt{2}}=\n\\left(\\cfrac{4}{3}\\sqrt{3}+\\sqrt{2}+\\cfrac{\\sqrt{10}}{\\sqrt{3}}\\right)\\cdot(-\\sqrt{3})+\\sqrt{6}+\\sqrt{10}+\\cfrac{(9-2\\sqrt{3})(3\\sqrt{6}+2\\sqrt{2})}{54-8}=\n-4-\\sqrt{6}-\\sqrt{10}+\\sqrt{6}+\\sqrt{10}+\\cfrac{27\\sqrt{6}+18\\sqrt{2}-18\\sqrt{2}-4\\sqrt{6}}{46}=\\cfrac{\\sqrt{6}}{2}-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ $\\left(\\cfrac{1}{4}+\\sqrt{\\frac{1}{5}}-2\\sqrt{2}\\right): \\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{\\frac{1}{5}}\\right)-\\cfrac{1}{2}\\sqrt{5}+4\\sqrt{10}+\\cfrac{2\\sqrt{6}+3\\sqrt{3}}{4+3\\sqrt{2}},$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "2. $\\left(\\cfrac{1}{4}+\\sqrt{\\frac{1}{5}}-2\\sqrt{2}\\right): \\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{\\frac{1}{5}}\\right)-\\cfrac{1}{2}\\sqrt{5}+4\\sqrt{10}+\\cfrac{2\\sqrt{6}+3\\sqrt{3}}{4+3\\sqrt{2}}=\n\\left(\\cfrac{1}{4}+\\cfrac{1}{\\sqrt{5}}-2\\sqrt{2}\\right)\\cdot2\\sqrt{5}-\\cfrac{1}{2}\\sqrt{5}+4\\sqrt{10}+\\cfrac{(2\\sqrt{6}+3\\sqrt{3})(3\\sqrt{2}-4)}{18-16}=\n\\cfrac{1}{2}\\sqrt{5}+2-4\\sqrt{10}-\\cfrac{1}{2}\\sqrt{5}+4\\sqrt{10}+\\cfrac{12\\sqrt{3}-8\\sqrt{6}+9\\sqrt{6}-12\\sqrt{3}}{2}=\n\\cfrac{\\sqrt{6}}{2}+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ \\sqrt{9+4\\sqrt{5}}-\\sqrt{6-2\\sqrt{5}},&\n",
    "solution": "3. $\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}-\\sqrt{6-2\\sqrt{5}}=\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}=$\\\\$=\n\\sqrt{(2+\\sqrt{5})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{5})^2}=|2+\\sqrt{5}|-|1-\\sqrt{5}|=(2+\\sqrt{5})-(\\sqrt{5}-1)=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ \\sqrt{12+6\\sqrt{3}}-\\sqrt{4-2\\sqrt{3}},\\\\\n",
    "solution": "4. $\\sqrt{12+6\\sqrt{3}}-\\sqrt{4-2\\sqrt{3}}=\\sqrt{3^2+2\\cdot3\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=$\\\\$=\n\\sqrt{(3+\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{3})^2}=|3+\\sqrt{3}|-|1-\\sqrt{3}|=(3+\\sqrt{3})-(\\sqrt{3}-1)=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ 2\\sqrt{8\\frac{1}{2}}-\\sqrt{306}+5\\sqrt{1\\frac{9}{25}},&\n",
    "solution": "5. $2\\sqrt{8\\frac{1}{2}}-\\sqrt{306}+5\\sqrt{1\\frac{9}{25}}=2\\sqrt{\\frac{17}{2}}-3\\sqrt{34}+5\\sqrt{\\frac{34}{25}}=\n\\sqrt{34}-3\\sqrt{34}+\\sqrt{34}=-\\sqrt{34}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ 4\\sqrt{10\\frac{1}{2}}+\\sqrt{168}-15\\sqrt{1\\frac{17}{25}},\\\\\n",
    "solution": "6. $4\\sqrt{10\\frac{1}{2}}+\\sqrt{168}-15\\sqrt{1\\frac{17}{25}}=4\\sqrt{\\frac{21}{2}}+2\\sqrt{42}-15\\sqrt{\\frac{42}{25}}=\n2\\sqrt{42}+2\\sqrt{42}-3\\sqrt{42}=\\sqrt{42}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\sqrt{7+4\\sqrt{3}}+\\sqrt{7-4\\sqrt{3}},&\n",
    "solution": "7. $\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}+\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}=\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}+\\sqrt{2^2-2\\cdot2\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=\n|2+\\sqrt{3}|+|2-\\sqrt{3}|=2+\\sqrt{3}+2-\\sqrt{3}=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\sqrt{8+2\\sqrt{7}}+\\sqrt{8-2\\sqrt{7}},\\\\\n",
    "solution": "8. $\\sqrt{8+2\\sqrt{7}}+\\sqrt{8-2\\sqrt{7}}==\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{7}+(\\sqrt{7})^2}+\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{7}+(\\sqrt{7})^2}=\n|1+\\sqrt{7}|+|1-\\sqrt{7}|=1+\\sqrt{7}+\\sqrt{7}-1=2\\sqrt{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt{6-\\sqrt{20}}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{6+\\sqrt{20}}-1},&\n",
    "solution": "9. $\\cfrac{1}{\\sqrt{6-\\sqrt{20}}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{6+\\sqrt{20}}-1}=\\cfrac{1}{\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}-1}=\n\\cfrac{1}{\\sqrt{(1-\\sqrt{5})^2}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{(1+\\sqrt{5})^2}-1}=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-1+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+1-1}=\n\\cfrac{1}{\\sqrt{5}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{5}}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt{4-\\sqrt{12}}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{4+\\sqrt{12}}-1},\\\\\n",
    "solution": "10. $\\cfrac{1}{\\sqrt{4-\\sqrt{12}}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{4+\\sqrt{12}}-1}=\\cfrac{1}{\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}-1}=\n\\cfrac{1}{\\sqrt{(1-\\sqrt{3})^2}+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{(1+\\sqrt{3})^2}-1}=\\cfrac{1}{\\sqrt{3}-1+1}-\\cfrac{1}{\\sqrt{3}+1-1}=\n\\cfrac{1}{\\sqrt{3}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{3}}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ \\cfrac{\\left(\\cfrac{1}{4}-\\cfrac{5}{24}\\right)\\cdot 8-\\cfrac{1}{3}}{1,85-1,62:0,9},&\n",
    "solution": "11. $\\cfrac{\\left(\\cfrac{1}{4}-\\cfrac{5}{24}\\right)\\cdot 8-\\cfrac{1}{3}}{1,85-1,62:0,9}=\n\\cfrac{\\cfrac{1}{24}\\cdot 8-\\cfrac{1}{3}}{1,85-1,62:0,9}=\\cfrac{0}{1,85-1,62:0,9}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ \\cfrac{\\left(1\\cfrac{2}{9}:7\\cfrac{1}{3}-\\cfrac{1}{6}\\right)\\cdot0,23}{2\\cfrac{1}{8}+\\cfrac{1}{2}},\\\\\n",
    "solution": "12. $\\cfrac{\\left(1\\cfrac{2}{9}:7\\cfrac{1}{3}-\\cfrac{1}{6}\\right)\\cdot0,23}{2\\cfrac{1}{8}+\\cfrac{1}{2}}=\n\\cfrac{\\left(\\cfrac{11}{9}\\cdot\\cfrac{3}{22}-\\cfrac{1}{6}\\right)\\cdot0,23}{2\\cfrac{1}{8}+\\cfrac{1}{2}}=\n\\cfrac{0\\cdot0,23}{2\\cfrac{1}{8}+\\cfrac{1}{2}}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ \\sqrt{28-10\\sqrt{3}}+\\sqrt{28+10\\sqrt{3}},&\n",
    "solution": "13. $\\sqrt{28-10\\sqrt{3}}+\\sqrt{28+10\\sqrt{3}}=\\sqrt{5^2-2\\cdot5\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}+\\sqrt{5^2+2\\cdot5\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=\\sqrt{(5-\\sqrt{3})^2}+\n\\sqrt{(5+\\sqrt{3})^2}=|5-\\sqrt{3}|+|5+\\sqrt{3}|=5-\\sqrt{3}+5+\\sqrt{3}=10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ \\sqrt{14+6\\sqrt{5}}+\\sqrt{14-6\\sqrt{5}},\\\\\n",
    "solution": "14. $\\sqrt{14+6\\sqrt{5}}+\\sqrt{14-6\\sqrt{5}}=\\sqrt{3^2+2\\cdot3\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}+\\sqrt{3^2-2\\cdot3\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}=\\sqrt{(3+\\sqrt{5})^2}+\n\\sqrt{(3-\\sqrt{5})^2}=|3+\\sqrt{5}|+|3-\\sqrt{5}|=3+\\sqrt{5}+3-\\sqrt{5}=6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ 3458\\cfrac{239}{9876}\\cdot3457\\cfrac{239}{9876}-3459\\cfrac{239}{9876}\\cdot3456\\cfrac{239}{9876},\\\\\n",
    "solution": "15. Пусть $3458\\cfrac{239}{9876}=x,$ тогда искомое выражение равно $x(x-1)-(x+1)(x-2)=x^2-x-x^2+2x-x+2=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ 4359\\cfrac{239}{9876}\\cdot4356\\cfrac{239}{9876}-4358\\cfrac{239}{9876}\\cdot4357\\cfrac{239}{9876},\\\\\n",
    "solution": "16. Пусть $4357\\cfrac{239}{9876}=x,$ тогда искомое выражение равно $(x+2)(x-1)-(x+1)x=x^2-x+2x-2-x^2-x=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\sqrt{6+2\\sqrt{5}}-\\sqrt{6-2\\sqrt{5}},&\n",
    "solution": "17. $\\sqrt{6+2\\sqrt{5}}-\\sqrt{6-2\\sqrt{5}}=\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}=\\sqrt{(1+\\sqrt{5})^2}-\n\\sqrt{(1-\\sqrt{5})^2}=|1+\\sqrt{5}|-|1-\\sqrt{5}|=1+\\sqrt{5}-\\sqrt{5}+1=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ \\sqrt{7+2\\sqrt{6}}-\\sqrt{7-2\\sqrt{6}},\\\\\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "18. $\\sqrt{7+2\\sqrt{6}}-\\sqrt{7-2\\sqrt{6}}=\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{6}+(\\sqrt{6})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{6}+(\\sqrt{6})^2}=\\sqrt{(1+\\sqrt{6})^2}-\n\\sqrt{(1-\\sqrt{6})^2}=|1+\\sqrt{6}|-|1-\\sqrt{6}|=1+\\sqrt{6}-\\sqrt{6}+1=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19. Сравнить числа $a=\\sqrt{7-3\\sqrt{5}}$ и $b=\\cfrac{2}{\\sqrt{7+3\\sqrt{5}}},$\\\\\n",
    "solution": "19. $b=\\cfrac{2}{\\sqrt{7+3\\sqrt{5}}}=\\cfrac{2\\sqrt{7-3\\sqrt{5}}}{\\sqrt{49-45}}=\\sqrt{7-3\\sqrt{5}}=a.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20. Сравнить числа $a=\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}$ и $b=\\cfrac{2}{\\sqrt{8+2\\sqrt{15}}},$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "20. $b=\\cfrac{2}{\\sqrt{8+2\\sqrt{15}}}=\\cfrac{2\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}}{64-60}=\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}=a.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\cfrac{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}-\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2}},&\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{\\sqrt{2+\\sqrt{3}}-\\sqrt{2-\\sqrt{3}}}{\\sqrt{2}}=\\cfrac{\\sqrt{4+2\\sqrt{3}}-\\sqrt{4-2\\sqrt{3}}}{2}=$\\\\$=\n\\cfrac{\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}}{2}=\n\\cfrac{\\sqrt{(1+\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{3})^2}}{2}=$\\\\$=\\cfrac{1+\\sqrt{3}-\\sqrt{3}+1}{2}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\cfrac{\\sqrt{3+\\sqrt{5}}-\\sqrt{3-\\sqrt{5}}}{\\sqrt{2}},\\\\\n",
    "solution": "22. $\\cfrac{\\sqrt{3+\\sqrt{5}}-\\sqrt{3-\\sqrt{5}}}{\\sqrt{2}}=\\cfrac{\\sqrt{6+2\\sqrt{5}}-\\sqrt{6-2\\sqrt{5}}}{2}=$\\\\$=\n\\cfrac{\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}}{2}=\n\\cfrac{\\sqrt{(1+\\sqrt{5})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{5})^2}}{2}=$\\\\$=\\cfrac{1+\\sqrt{5}-\\sqrt{5}+1}{2}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ 131\\cdot139-133\\cdot137,&\n",
    "solution": "23. Пусть $135=x,$ тогда искомое выражение равно $(x-4)(x+4)-(x-2)(x+2)=x^2-16-x^2+4=-12.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ 141\\cdot149-143\\cdot147,\\\\\n",
    "solution": "24. Пусть $145=x,$ тогда искомое выражение равно $(x-4)(x+4)-(x-2)(x+2)=x^2-16-x^2+4=-12.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ \\sqrt{4+2\\sqrt{3}}-\\sqrt{4-2\\sqrt{3}},&\n",
    "solution": "25. $\\sqrt{4+2\\sqrt{3}}-\\sqrt{4-2\\sqrt{3}}=\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=\n\\sqrt{(1+\\sqrt{3})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{3})^2}=1+\\sqrt{3}-\\sqrt{3}+1=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ \\sqrt{16+2\\sqrt{15}}-\\sqrt{16-2\\sqrt{15}},\\\\\n",
    "solution": "26. $\\sqrt{16+2\\sqrt{15}}-\\sqrt{16-2\\sqrt{15}}=\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\cdot\\sqrt{15}+(\\sqrt{15})^2}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{15}+(\\sqrt{15})^2}=$\\\\$\n\\sqrt{(1+\\sqrt{15})^2}-\\sqrt{(1-\\sqrt{15})^2}=1+\\sqrt{15}-\\sqrt{15}+1=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ 5379^2-5378\\cdot 5380,&\n",
    "solution": "27. Пусть $5379=x,$ тогда искомое выражение равно $x^2-(x-1)(x+1)=x^2-x^2+1=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ 9552\\cdot9550-9551^2,\\end{array}$\\\\ $\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "28. Пусть $9551=x,$ тогда искомое выражение равно $(x+1)(x-1)-x^2=x^2-1-x^2=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\sqrt{27+10\\sqrt{2}}-\\sqrt{2},&\n",
    "solution": "29. $\\sqrt{27+10\\sqrt{2}}-\\sqrt{2}=\\sqrt{5^2+2\\cdot5\\cdot\\sqrt{2}+(\\sqrt{2})^2}-\\sqrt{2}=\\sqrt{(5+\\sqrt{2})^2}-\\sqrt{2}=\n5+\\sqrt{2}-\\sqrt{2}=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\sqrt{21-8\\sqrt{5}}+\\sqrt{5},\\\\\n",
    "solution": "30. $\\sqrt{21-8\\sqrt{5}}+\\sqrt{5}=\\sqrt{4^2-2\\cdot4\\cdot\\sqrt{2}+(\\sqrt{5})^2}+\\sqrt{5}=\\sqrt{(4-\\sqrt{5})^2}+\\sqrt{5}=\n4-\\sqrt{5}+\\sqrt{5}=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ \\cfrac{5,1}{0,017}+\\cfrac{0,09}{0,003}+\\cfrac{1}{0,1},&\n",
    "solution": "31. $\\cfrac{5,1}{0,017}+\\cfrac{0,09}{0,003}+\\cfrac{1}{0,1}=300+30+10=340.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ \\cfrac{2,4}{0,08}+\\cfrac{0,21}{0,07}+\\cfrac{4}{0,4},\\\\\n",
    "solution": "32. $\\cfrac{2,4}{0,08}+\\cfrac{0,21}{0,07}+\\cfrac{4}{0,4}=30+3+10=43.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33.\\ \\text{Сравнить числа } a=4+2\\sqrt{2},\\ b=\\sqrt{11}+\\sqrt{13},\\\\\n",
    "solution": "33. $4+2\\sqrt{2}\\ ??\\ \\sqrt{11}+\\sqrt{13},\\ 16+16\\sqrt{2}+8\\ ??\\ 11+2\\sqrt{11}\\cdot\\sqrt{13}+13,\\ 8\\sqrt{2}\\ ??\\ \\sqrt{143},\\ 128<143.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\text{Сравнить числа } a=3+2\\sqrt{5},\\ b=\\sqrt{14}+\\sqrt{15},\\\\\n",
    "solution": "34. $3+2\\sqrt{5}\\ ??\\ \\sqrt{14}+\\sqrt{15},\\ 9+12\\sqrt{5}+20\\ ??\\ 14+2\\sqrt{14}\\cdot\\sqrt{15}+15,\\ 6\\sqrt{5}\\ ??\\ \\sqrt{210},\\ 180<210.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{\\sqrt{52}}{\\sqrt{\\sqrt{17}+2}\\sqrt{\\sqrt{17}-2}},&\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{\\sqrt{52}}{\\sqrt{\\sqrt{17}+2}\\sqrt{\\sqrt{17}-2}}=\\cfrac{\\sqrt{52}}{\\sqrt{17-4}}=\\sqrt{4}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ 562\\cdot570-568\\cdot564,\\\\\n",
    "solution": "36. Пусть $566=x,$ тогда искомое выражение равно $(x-4)(x+4)-(x+2)(x-2)=x^2-16-x^2+4=-12.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37.\\ \\cfrac{15^{n+4}}{3^{n+2}\\cdot5^{n+3}},&\n",
    "solution": "37. $\\cfrac{15^{n+4}}{3^{n+2}\\cdot5^{n+3}}=\\cfrac{3^{n+4}\\cdot5^{n+4}}{3^{n+2}\\cdot5^{n+3}}=3^2\\cdot5=45.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38.\\ \\sqrt{3}\\cdot\\sqrt{24}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{63\\cdot16-72\\cdot6}}{\\sqrt{19^2-17^2}},\\\\\n",
    "solution": "38. $\\sqrt{3}\\cdot\\sqrt{24}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{63\\cdot16-72\\cdot6}}{\\sqrt{19^2-17^2}}=\n\\sqrt{72}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{9\\cdot16\\cdot(7-3)}}{\\sqrt{(19-17)(19+17)}}=\\sqrt{72}\\cdot\\cfrac{3\\cdot4\\cdot2}{\\sqrt{2\\cdot36}}=24.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39.\\ \\sqrt{2}\\cdot\\sqrt{18}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{36\\cdot92-48\\cdot9}}{\\sqrt{21^2-19^2}},&\n",
    "solution": "39. $\\sqrt{2}\\cdot\\sqrt{18}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{36\\cdot92-48\\cdot9}}{\\sqrt{21^2-19^2}}=\n\\sqrt{36}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{36\\cdot(92-12)}}{\\sqrt{(21-19)(21+19)}}=6\\cdot\\cfrac{6\\sqrt{80}}{\\sqrt{80}}=36.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40.\\ \\sqrt{7}\\cdot\\sqrt{28}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{225\\cdot32-72\\cdot16}}{\\sqrt{23^2-19^2}},\\\\\n",
    "solution": "40. $\\sqrt{7}\\cdot\\sqrt{28}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{225\\cdot32-72\\cdot16}}{\\sqrt{23^2-19^2}}=\n\\sqrt{196}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{16\\cdot9\\cdot(50-8)}}{\\sqrt{(23-19)(23+19)}}=14\\cdot\\cfrac{4\\cdot3\\sqrt{42}}{2\\sqrt{42}}=84.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "41.\\ \\sqrt{5}\\cdot\\sqrt{45}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{126\\cdot32+48\\cdot18}}{\\sqrt{19^2-15^2}},&\n",
    "solution": "41. $\\sqrt{5}\\cdot\\sqrt{45}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{126\\cdot32+48\\cdot18}}{\\sqrt{19^2-15^2}}=\n\\sqrt{225}\\cdot\\cfrac{\\sqrt{16\\cdot9\\cdot(28+6)}}{\\sqrt{(19-15)(19+15)}}=\n15\\cdot\\cfrac{4\\cdot3\\sqrt{34}}{2\\sqrt{34}}=90.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "42.\\ \\sqrt{1-2\\sqrt{3}+3}+\\sqrt{3},\\\\\n",
    "solution": "42. $\\sqrt{1-2\\sqrt{3}+3}+\\sqrt{3}=\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}+\\sqrt{3}=|1-\\sqrt{3}|+\\sqrt{3}=\\sqrt{3}-1+\\sqrt{3}=2\\sqrt{3}-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "43.\\ -\\sqrt{5}-\\sqrt{1-2\\sqrt{5}+5},&\n",
    "solution": "43. $-\\sqrt{5}-\\sqrt{1-2\\sqrt{5}+5}=-\\sqrt{5}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}=-\\sqrt{5}-|1-\\sqrt{5}|=-\\sqrt{5}-\\sqrt{5}+1=1-2\\sqrt{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "44.\\ -\\sqrt{3}-\\sqrt{1-2\\sqrt{3}+3},\\\\\n",
    "solution": "44. $-\\sqrt{3}-\\sqrt{1-2\\sqrt{3}+3}=-\\sqrt{3}-\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=-\\sqrt{3}-|1-\\sqrt{3}|=-\\sqrt{3}-\\sqrt{3}+1=1-2\\sqrt{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "45.\\ \\sqrt{5}+\\sqrt{1-2\\sqrt{5}+5},&\n",
    "solution": "45. $\\sqrt{5}+\\sqrt{1-2\\sqrt{5}+5}=\\sqrt{5}+\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}=\\sqrt{5}+|1-\\sqrt{5}|=\\sqrt{5}+\\sqrt{5}-1=2\\sqrt{5}-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "46.\\ \\sqrt{83-18\\sqrt{2}}-\\sqrt{2},\\\\\n",
    "solution": "46. $\\sqrt{83-18\\sqrt{2}}-\\sqrt{2}=\\sqrt{9^2-2\\cdot9\\cdot\\sqrt{2}+(\\sqrt{2})^2}-\\sqrt{2}=\\sqrt{(9-\\sqrt{2})^2}-\\sqrt{2}=|9-\\sqrt{2}|-\\sqrt{2}=9-2\\sqrt{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "47.\\ \\sqrt{54-14\\sqrt{5}}+\\sqrt{5},&\n",
    "solution": "47. $\\sqrt{54-14\\sqrt{5}}+\\sqrt{5}=\\sqrt{7^2-2\\cdot7\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}+\\sqrt{5}=\\sqrt{(7-\\sqrt{5})^2}+\\sqrt{5}=|7-\\sqrt{5}|+\\sqrt{5}=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "48.\\ (2-\\sqrt{5})(\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}),\\\\\n",
    "solution": "48. $(2-\\sqrt{5})(\\sqrt{9+4\\sqrt{5}})=(2-\\sqrt{5})\\left(\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}\\right)=(2-\\sqrt{5})\\left(\\sqrt{(2+\\sqrt{5})^2}\\right)=$\\\\$=\n(2-\\sqrt{5})(2+\\sqrt{5})=4-5=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "49.\\ (2-\\sqrt{7})(\\sqrt{11+4\\sqrt{7}}),\n\\end{array}$\\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "49. $(2-\\sqrt{7})(\\sqrt{11+4\\sqrt{7}}=(2-\\sqrt{7})\\left(\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{7}+(\\sqrt{7})^2}\\right)=(2-\\sqrt{7})\\left(\\sqrt{(2+\\sqrt{7})^2}\\right)=$\\\\$=\n(2-\\sqrt{7})(2+\\sqrt{7})=4-7=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "50.\\ \\cfrac{180\\cdot3,91-168+859\\cdot1,8-768}{239\\cfrac{5}{6}-237\\cfrac{2}{3}},&\n",
    "solution": "50. $\\cfrac{180\\cdot3,91-168+859\\cdot1,8-768}{239\\cfrac{5}{6}-237\\cfrac{2}{3}}=\n\\cfrac{1,8\\cdot391+859\\cdot1,8-936}{2\\cfrac{1}{6}}=\\cfrac{1,8\\cdot(391+859)-936}{\\cfrac{13}{6}}=$\\\\$=\\cfrac{2250-936}{\\cfrac{13}{6}}=\n(1313+1)\\cdot\\cfrac{6}{13}=606\\cfrac{6}{13}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "51.\\ \\cfrac{1,7\\cdot229-1155+7,91\\cdot170+937}{366\\cfrac{5}{6}-364\\cfrac{29}{42}},\\\\\n",
    "solution": "51. $\\cfrac{1,7\\cdot229-1155+7,91\\cdot170+937}{366\\cfrac{5}{6}-364\\cfrac{29}{42}}=\n\\cfrac{1,7\\cdot229+791\\cdot1,7-218}{2\\cfrac{1}{7}}=\\cfrac{1,7\\cdot(229+791)-218}{\\cfrac{15}{7}}=$\\\\$=\\cfrac{1734-218}{\\cfrac{15}{7}}=\n(1515+1)\\cdot\\cfrac{7}{15}=707\\cfrac{7}{15}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "52.\\ \\cfrac{(8^{2020}+8^{2019})^2}{(4^{2019}-4^{2018})^3},&\n",
    "solution": "52. $\\cfrac{(8^{2020}+8^{2019})^2}{(4^{2019}-4^{2018})^3}=\\cfrac{(8^{2019}\\cdot(8+1))^2}{(4^{2018}\\cdot(4-1))^3}=\n\\cfrac{8^{4038}\\cdot81}{4^{6054}\\cdot27}=\\cfrac{2^{12114}\\cdot3}{2^{12108}}=2^6\\cdot3=192.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "53.\\ \\cfrac{(4^{3021}-4^{3020})^3}{(8^{3020}+8^{3019})^2},\\\\\n",
    "solution": "53. $\\cfrac{(4^{3021}-4^{3020})^3}{(8^{3020}+8^{3019})^2}=\\cfrac{(4^{3020}\\cdot(4-1))^3}{(8^{3019}\\cdot(8+1))^2}=\n\\cfrac{4^{9060}\\cdot27}{8^{6038}\\cdot81}=\\cfrac{2^{18120}}{2^{18114}\\cdot3}=\\cfrac{2^6}{3}=\\cfrac{64}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "54.\\ \\left(30\\cfrac{1}{239}\\right)^2-31\\cfrac{1}{239}\\cdot29\\cfrac{1}{239},&\n",
    "solution": "54. Пусть $30\\cfrac{1}{239}=x,$ тогда искомое выражение равно $x^2-(x+1)(x-1)=x^2-x^2+1=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "55.\\ (2-\\sqrt{5})\\sqrt{18+8\\sqrt{5}},\\\\\n",
    "solution": "55. $(2-\\sqrt{5})\\sqrt{18+8\\sqrt{5}}=(2-\\sqrt{5})\\sqrt{2(2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2)}=(2-\\sqrt{5})\\sqrt{2(2+\\sqrt{5})^2}=$\\\\$=\n(2-\\sqrt{5})\\cdot\\sqrt{2}(2+\\sqrt{5})=(4-5)\\sqrt{2}=-\\sqrt{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "56.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}},&\n",
    "solution": "56. $\\cfrac{1}{\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}}=\\cfrac{1}{\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{2^2-2\\cdot2\\cdot\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}}=$\\\\\n$=\\cfrac{1}{\\sqrt{(2+\\sqrt{3})^2}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{(2-\\sqrt{3})^2}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}+\\cfrac{1}{2-\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{2-\\sqrt{3}+2+\\sqrt{3}}{4-3}=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "57.\\ \\cfrac{1}{\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{9-4\\sqrt{5}}},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "57.\n$\\cfrac{1}{\\sqrt{9+4\\sqrt{5}}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{9-4\\sqrt{5}}}=\\cfrac{1}{\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{2^2-2\\cdot2\\cdot\\sqrt{5}+(\\sqrt{5})^2}}=$\\\\\n$=\\cfrac{1}{\\sqrt{(2+\\sqrt{5})^2}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{(2-\\sqrt{5})^2}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{5}}+\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}=\n\\cfrac{\\sqrt{5}-2+\\sqrt{5}+2}{5-4}=2\\sqrt{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "58. Сравните числа $\\cfrac{1}{\\sqrt{3}-\\sqrt{2}}$ и $2\\sqrt{2},$\\\\\n",
    "solution": "58. $\\cfrac{1}{\\sqrt{3}-\\sqrt{2}}=\\cfrac{\\sqrt{3}+\\sqrt{2}}{3-2}=\\sqrt{3}+\\sqrt{2}>\\sqrt{2}+\\sqrt{2}=2\\sqrt{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "59. Сравните числа $\\sqrt{10}+\\sqrt{13}$ и $\\sqrt{12}+\\sqrt{11},$\\\\\n",
    "solution": "59. $\\sqrt{10}+\\sqrt{13}\\ ??\\ \\sqrt{12}+\\sqrt{11},\\ 10+2\\sqrt{10}\\sqrt{13}+13\\ ??\\ 12+2\\sqrt{12}\\sqrt{11}+11,\\ 130<132.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "60. Сравните числа $\\cfrac{1}{2+\\sqrt{17-12\\sqrt{2}}}$ и $\\cfrac{8}{17},$\\\\\n$\\begin{array}{lll}\n",
    "solution": "60. $\\cfrac{1}{2+\\sqrt{17-12\\sqrt{2}}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3^2-2\\cdot3\\cdot2\\sqrt{2}+(2\\sqrt{2})^2}}=\n\\cfrac{1}{2+\\sqrt{(3-2\\sqrt{2})^2}}=\\cfrac{1}{2+3-2\\sqrt{2}}=$\\\\$=\\cfrac{1}{5-2\\sqrt{2}}=\n\\cfrac{5+2\\sqrt{2}}{25-8}=\\cfrac{5+2\\sqrt{2}}{17}<\\cfrac{5+3}{17}=\\cfrac{8}{17}.$ Заметим, что $3>2\\sqrt{2}$ так как $9>8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "61.\\ (4+\\sqrt{15})(\\sqrt{10}-\\sqrt{6})\\sqrt{4-\\sqrt{15}},&\n",
    "solution": "61. $(4+\\sqrt{15})(\\sqrt{10}-\\sqrt{6})\\sqrt{4-\\sqrt{15}}=(4+\\sqrt{15})\\sqrt{2}(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})\\sqrt{4-\\sqrt{15}}=$\\\\$=\n(4+\\sqrt{15})(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})\\sqrt{8-2\\sqrt{15}}=(4+\\sqrt{15})(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})\\sqrt{(\\sqrt{5})^2-2\\sqrt{5}\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=\n(4+\\sqrt{15})(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})\\sqrt{(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})^2}=(4+\\sqrt{15})(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})^2=\n(4+\\sqrt{15})(5-2\\sqrt{15}+3)=(4+\\sqrt{15})2(4-\\sqrt{15})=2(16-15)=$\\\\$=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "62.\\ \\cfrac{3^2-0,363^2}{3,363},&\n",
    "solution": "62. $\\cfrac{3^2-0,363^2}{3,363}=\\cfrac{(3-0,363)(3+0,363)}{3,363}=2,637.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "63.\\ \\cfrac{\\left(0,875-\\cfrac{1}{8}\\right):0,75-1}{0,125+\\cfrac{7}{8}},\\\\\n",
    "solution": "63. $\\cfrac{\\left(0,875-\\cfrac{1}{8}\\right):0,75-1}{0,125+\\cfrac{7}{8}}=\\cfrac{0,75:0,75-1}{0,125+\\cfrac{7}{8}}=\\cfrac{0}{0,125+\\cfrac{7}{8}}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "64.\\ \\left(\\sqrt{3+\\sqrt{5}}+\\sqrt{3-\\sqrt{5}}\\right)^2,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "64. $\\left(\\sqrt{3+\\sqrt{5}}+\\sqrt{3-\\sqrt{5}}\\right)^2=3+\\sqrt{5}+2\\sqrt{(3+\\sqrt{5})(3-\\sqrt{5})}+3-\\sqrt{5}=\n6+2\\sqrt{9-5}=6+4=10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "65.\\ \\sqrt{\\sqrt{2016\\cdot2018\\cdot2020\\cdot2022+16}+5},&\n",
    "solution": "65. Пусть $2019=x,$ тогда искомое выражение равно $\\sqrt{\\sqrt{(x-3)(x-1)(x+1)(x+3)+16}+5}=\\sqrt{\\sqrt{(x^2-9)(x^2-1)+16}+5}=\n\\sqrt{\\sqrt{x^4-9x^2-x^2+9+16}+5}=\\sqrt{\\sqrt{x^4-10x^2+25}+5}=$\\\\$=\\sqrt{\\sqrt{(x^2-5)^2}+5}=\\sqrt{x^2-5+5}=x=2019.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "66.\\ \\sqrt{\\sqrt{2013\\cdot2015\\cdot2019\\cdot2021+36}+10},\\\\\n",
    "solution": "66. Пусть $2017=x,$ тогда искомое выражение равно $\\sqrt{\\sqrt{(x-4)(x-2)(x+2)(x+4)+36}+10}=\\sqrt{\\sqrt{(x^2-16)(x^2-4)+36}+10}=\n\\sqrt{\\sqrt{x^4-16x^2-4x^2+64+36}+10}=\\sqrt{\\sqrt{x^4-20x^2+100}+10}=$\\\\$=\\sqrt{\\sqrt{(x^2-10)^2}+10}=\\sqrt{x^2-10+10}=x=2017.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "67.\\ \\left(\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}-\\cfrac{1}{2-\\sqrt{3}}\\right)(\\sqrt{12}-\\sqrt{75}),&\n",
    "solution": "67. $\\left(\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}-\\cfrac{1}{2-\\sqrt{3}}\\right)(\\sqrt{12}-\\sqrt{75})=\\cfrac{2-\\sqrt{3}-2-\\sqrt{3}}{4-3}\\cdot(2\\sqrt{3}-5\\sqrt{3})=\n-2\\sqrt{3}\\cdot(-3\\sqrt{3})=18.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "68.\\ \\left(\\cfrac{1}{3+\\sqrt{5}}-\\cfrac{1}{3-\\sqrt{5}}\\right)(\\sqrt{5}+\\sqrt{45}),\\\\\n",
    "solution": "68. $\\left(\\cfrac{1}{3+\\sqrt{5}}-\\cfrac{1}{3-\\sqrt{5}}\\right)(\\sqrt{5}+\\sqrt{45})=\\cfrac{3-\\sqrt{5}-3-\\sqrt{5}}{9-5}\\cdot(\\sqrt{5}+3\\sqrt{5})=\n\\cfrac{-2\\sqrt{5}}{4}\\cdot4\\sqrt{5}=-10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "69.\\ \\sqrt{(\\sqrt{2}-3)^2}+\\sqrt{27+10\\sqrt{2}},&\n",
    "solution": "69. $\\sqrt{(\\sqrt{2}-3)^2}+\\sqrt{27+10\\sqrt{2}}=|\\sqrt{2}-3|+\\sqrt{5^2+2\\cdot5\\cdot\\sqrt{2}+(\\sqrt{2})^2}=\n3-\\sqrt{2}+\\sqrt{(5+\\sqrt{2})^2}=3-\\sqrt{2}+5+\\sqrt{2}=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "70.\\ \\cfrac{\\left(0,5:1,25+\\cfrac{7}{5}:1\\cfrac{4}{7}-\\cfrac{3}{11}\\right)\\cdot3}{\\left(1,5+\\cfrac{1}{4}\\right):18\\cfrac{1}{3}},\\\\\n",
    "solution": "70. $\\cfrac{\\left(0,5:1,25+\\cfrac{7}{5}:1\\cfrac{4}{7}-\\cfrac{3}{11}\\right)\\cdot3}{\\left(1,5+\\cfrac{1}{4}\\right):18\\cfrac{1}{3}}=\n\\cfrac{\\left(\\cfrac{2}{5}+\\cfrac{49}{55}-\\cfrac{3}{11}\\right)\\cdot3}{\\cfrac{7}{4}:\\cfrac{55}{3}}=\n\\cfrac{\\cfrac{56}{55}\\cdot3}{\\cfrac{21}{220}}=\\cfrac{56\\cdot3\\cdot220}{55\\cdot21}=32.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "71.\\ \\left(\\cfrac{(2,7-0,8)\\cdot2\\cfrac{1}{3}}{(5,2-1,4):\\cfrac{3}{70}}+0,125\\right):2\\cfrac{1}{2}+0,43,\\\\\n",
    "solution": "71. $\\left(\\cfrac{(2,7-0,8)\\cdot2\\cfrac{1}{3}}{(5,2-1,4):\\cfrac{3}{70}}+0,125\\right):2\\cfrac{1}{2}+0,43=\n\\left(\\cfrac{\\cfrac{19}{10}\\cdot\\cfrac{7}{3}}{\\cfrac{38}{10}\\cdot\\cfrac{70}{3}}+\\cfrac{1}{8}\\right):\\cfrac{5}{2}+0,43=\n\\left(\\cfrac{\\cfrac{19\\cdot7}{30}}{\\cfrac{38\\cdot70}{30}}+\\cfrac{1}{8}\\right)\\cdot\\cfrac{2}{5}+0,43=\n\\left(\\cfrac{1}{20}+\\cfrac{1}{8}\\right)\\cdot\\cfrac{2}{5}+0,43=\\cfrac{7}{40}\\cdot\\cfrac{2}{5}+0,43=0,07+0,43=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "72.\\ \\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{6}-3\\sqrt{3}+5\\sqrt{2}-\\sqrt{8}\\right)\\cdot\\sqrt{24}+18\\sqrt{2}-12\\sqrt{3},\\\\\n",
    "solution": "72. $\\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{6}-3\\sqrt{3}+5\\sqrt{2}-\\sqrt{8}\\right)\\cdot\\sqrt{24}+18\\sqrt{2}-12\\sqrt{3}=\n\\cfrac{1}{2}\\sqrt{144}-3\\sqrt{72}+5\\sqrt{48}-\\sqrt{192}+18\\sqrt{2}-12\\sqrt{3}=\n\\cfrac{1}{2}\\cdot12-18\\sqrt{2}+20\\sqrt{3}-8\\sqrt{3}+18\\sqrt{2}-12\\sqrt{3}=6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "73.\\ \\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{32}-\\cfrac{1}{3}\\sqrt{3}+4\\sqrt{15}-\\sqrt{8}\\right)\\cdot\\sqrt{12}-4\\sqrt{6}-24\\sqrt{5},&\n",
    "solution": "73. $\\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{32}-\\cfrac{1}{3}\\sqrt{3}+4\\sqrt{15}-\\sqrt{8}\\right)\\cdot\\sqrt{12}-4\\sqrt{6}-24\\sqrt{5}=\n\\cfrac{1}{2}\\sqrt{384}-\\cfrac{1}{3}\\sqrt{36}+4\\sqrt{180}-\\sqrt{96}-4\\sqrt{6}-24\\sqrt{5}=\n\\cfrac{1}{2}\\cdot8\\sqrt{6}-2+24\\sqrt{5}-4\\sqrt{6}-4\\sqrt{6}-24\\sqrt{5}=-2-4\\sqrt{6}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "74.\\ \\sqrt{7+4\\sqrt{3}}+\\sqrt{7-4\\sqrt{3}},\\\\\n",
    "solution": "74. $\\sqrt{7+4\\sqrt{3}}+\\sqrt{7-4\\sqrt{3}}=\\sqrt{2^2+2\\cdot2\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}+\\sqrt{2^2-2\\cdot2\\sqrt{3}+(\\sqrt{3})^2}=|2+\\sqrt{3}|+|2-\\sqrt{3}|=\n2+\\sqrt{3}+2-\\sqrt{3}=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "75.\\ \\sqrt{8+2\\sqrt{7}}-\\sqrt{8-2\\sqrt{7}},&\n",
    "solution": "75. $\\sqrt{8+2\\sqrt{7}}-\\sqrt{8-2\\sqrt{7}}=\\sqrt{1^2+2\\cdot1\\sqrt{7}+(\\sqrt{7})^2}+\\sqrt{1^2-2\\cdot1\\sqrt{7}+(\\sqrt{7})^2}=|1+\\sqrt{7}|+|1-\\sqrt{7}|=\n1+\\sqrt{7}+1-\\sqrt{7}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "76.\\ 2\\sqrt{9\\cfrac{1}{2}}-\\sqrt{342}+5\\sqrt{1\\cfrac{13}{25}},\\\\\n",
    "solution": "76. $2\\sqrt{9\\cfrac{1}{2}}-\\sqrt{342}+5\\sqrt{1\\cfrac{13}{25}}=2\\sqrt{\\cfrac{19}{2}}-3\\sqrt{38}+5\\sqrt{\\cfrac{38}{25}}=\\sqrt{38}-3\\sqrt{38}+\\sqrt{38}=-\\sqrt{38}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "77.\\ \\cfrac{2^{19}\\cdot27^3+15\\cdot4^9\\cdot9^4}{6^9\\cdot2^{10}+12^{10}},&\n",
    "solution": "77. $\\cfrac{2^{19}\\cdot27^3+15\\cdot4^9\\cdot9^4}{6^9\\cdot2^{10}+12^{10}}=\\cfrac{2^{19}\\cdot3^9+3\\cdot5\\cdot2^{18}\\cdot3^8}{2^9\\cdot3^9\\cdot2^{10}+2^{20}\\cdot3^{10}}=\n\\cfrac{2^{18}\\cdot3^9\\cdot(2+5)}{2^{19}\\cdot3^9\\cdot(1+2\\cdot3)}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "78.\\ \\cfrac{4^{15}\\cdot9^9-4\\cdot3^{20}\\cdot8^9}{2^9\\cdot6^{19}-5\\cdot2^{29}\\cdot27^6},\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "78. $\\cfrac{4^{15}\\cdot9^9-4\\cdot3^{20}\\cdot8^9}{2^9\\cdot6^{19}-5\\cdot2^{29}\\cdot27^6}=\n\\cfrac{2^{30}\\cdot3^{18}-2^2\\cdot3^{20}\\cdot2^{27}}{2^9\\cdot2^{19}\\cdot3^{19}-5\\cdot2^{29}\\cdot3^{18}}=\n\\cfrac{2^{29}\\cdot3^{18}\\cdot(2-3^2)}{2^{28}\\cdot3^{18}\\cdot(3-5\\cdot2)}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "79. $\\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{6}-\\sqrt{12}+0,5\\sqrt{24}+\\cfrac{3\\sqrt{48}}{4}\\right)\\cdot2\\sqrt{2},$\\qquad\n",
    "solution": "79. $\\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{6}-\\sqrt{12}+0,5\\sqrt{24}+\\cfrac{3\\sqrt{48}}{4}\\right)\\cdot2\\sqrt{2}=\n\\left(\\cfrac{1}{2}\\sqrt{6}-2\\sqrt{3}+\\sqrt{6}+\\cfrac{12\\sqrt{3}}{4}\\right)\\cdot2\\sqrt{2}=\n\\left(\\cfrac{3}{2}\\sqrt{6}+\\sqrt{3}\\right)\\cdot2\\sqrt{2}=6\\sqrt{3}+2\\sqrt{6}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "80. $(8\\sqrt{24}-12\\sqrt{54}+6\\sqrt{96}-4\\sqrt{150}):2\\sqrt{3}.$\\\\\n",
    "solution": "80. $(8\\sqrt{24}-12\\sqrt{54}+6\\sqrt{96}-4\\sqrt{150}):2\\sqrt{3}=\n(16\\sqrt{6}-36\\sqrt{6}+24\\sqrt{6}-20\\sqrt{6}):2\\sqrt{3}=(-16\\sqrt{6}):2\\sqrt{3}=-8\\sqrt{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "81. Лежит ли в промежутке $(3;4)$ число $\\sqrt{5-\\sqrt{24}}+\\sqrt{5+\\sqrt{24}}?$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "81. $\\sqrt{5-\\sqrt{24}}+\\sqrt{5+\\sqrt{24}}=\\sqrt{3-2\\sqrt{6}+2}+\\sqrt{3+2\\sqrt{6}+2}=\\sqrt{(\\sqrt{3}-\\sqrt{2})^2}+\\sqrt{(\\sqrt{3}+\\sqrt{2})^2}=\n\\sqrt{3}-\\sqrt{2}+\\sqrt{3}+\\sqrt{2}=2\\sqrt{3}.$ Так как $3^2=9<12=(2\\sqrt{3})^2<16=4^2,$ данное число лежит в промежутке $(3;4).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "82.\\ \\cfrac{17\\sqrt{3}}{3\\sqrt{5}-7\\sqrt{3}}-\\cfrac{3\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}{5\\sqrt{3}-4\\sqrt{5}},&\n",
    "solution": "82. $\\cfrac{17\\sqrt{3}}{3\\sqrt{5}-7\\sqrt{3}}-\\cfrac{3\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}{5\\sqrt{3}-4\\sqrt{5}}=\n\\cfrac{17\\sqrt{3}(3\\sqrt{5}+7\\sqrt{3})}{45-147}-\\cfrac{(3\\sqrt{5}-\\sqrt{3})(5\\sqrt{3}+4\\sqrt{5})}{75-80}=$\\\\$\n\\cfrac{51\\sqrt{15}+357}{-102}-\\cfrac{15\\sqrt{15}+60-15-4\\sqrt{15}}{-5}=\n\\cfrac{-7-\\sqrt{15}}{2}+\\cfrac{11\\sqrt{15}+45}{5}=\\cfrac{11}{2}+\\cfrac{17\\sqrt{15}}{10}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "83.\\ \\cfrac{2\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}{5\\sqrt{3}-4\\sqrt{5}}-\\cfrac{21\\sqrt{5}}{4\\sqrt{5}-6\\sqrt{3}},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "83. $\\cfrac{2\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}{5\\sqrt{3}-4\\sqrt{5}}-\\cfrac{21\\sqrt{5}}{4\\sqrt{5}-6\\sqrt{3}}=\n\\cfrac{(2\\sqrt{5}-\\sqrt{3})(5\\sqrt{3}+4\\sqrt{5})}{5\\sqrt{3}-4\\sqrt{5}}-\\cfrac{21\\sqrt{5}(4\\sqrt{5}+6\\sqrt{3})}{4\\sqrt{5}-6\\sqrt{3}}=$\\\\$\n\\cfrac{10\\sqrt{15}+40-15-4\\sqrt{15}}{75-80}-\\cfrac{420+126\\sqrt{15}}{80-108}=\n\\cfrac{6\\sqrt{15}+25}{-5}-\\cfrac{420+126\\sqrt{15}}{-28}=\n-\\cfrac{6\\sqrt{15}+25}{5}+\\cfrac{30+9\\sqrt{15}}{2}=10+\\cfrac{33\\sqrt{15}}{10}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "84. Сравните $(\\sqrt{10}-\\sqrt{5})\\cdot\\sqrt{\\cfrac{20}{(1-\\sqrt{2})^2}}$ и 9,99.\\\\\n",
    "solution": "84. $(\\sqrt{10}-\\sqrt{5})\\cdot\\sqrt{\\cfrac{20}{(1-\\sqrt{2})^2}}=\\sqrt{5}(\\sqrt{2}-1)\\cdot\\cfrac{2\\sqrt{5}}{\\sqrt{2}-1}=10>9,99.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "85. Сравните $(\\sqrt{8}+\\sqrt{10})\\cdot\\sqrt{32\\cdot(2-\\sqrt{5})^2}$ и 7,99.\\\\\n",
    "solution": "85. $(\\sqrt{8}+\\sqrt{10})\\cdot\\sqrt{32\\cdot(2-\\sqrt{5})^2}=\\sqrt{2}(2+\\sqrt{5})\\cdot4\\sqrt{2}(\\sqrt{5}-2)=8\\cdot(5-4)=8>7,99.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "86. Найдите число, $36\\cfrac{2}{3}\\%$ от которого составляют\n$\\cfrac{\\left(5\\cfrac{7}{30}-3\\cfrac{5}{18}\\right):2\\cfrac{2}{3}}{(1,2)^2-1,26:0,9}.$\\\\\n",
    "solution": "86. $\\cfrac{\\left(5\\cfrac{7}{30}-3\\cfrac{5}{18}\\right):2\\cfrac{2}{3}}{(1,2)^2-1,26:0,9}=\n\\cfrac{\\cfrac{88}{45}\\cdot\\cfrac{3}{8}}{1,44-1,4}=\\cfrac{\\cfrac{11}{15}}{0,04}=\\cfrac{55}{3}.$ Тогда искомое число равно\n$\\cfrac{55}{3}:36\\cfrac{2}{3}\\cdot100=\\cfrac{55}{3}:\\cfrac{110}{3}\\cdot100=50.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "87. $\\cfrac{18^{n+3}}{3^{2n+5}\\cdot2^{n+2}},$ \\quad 88. $\\left(\\cfrac{76^2+44^2+2\\cdot44\\cdot76}{120}\\right):(37^2-13^2),$\\quad\n",
    "solution": "87. $\\cfrac{18^{n+3}}{3^{2n+5}\\cdot2^{n+2}}=\\cfrac{2^{n+3}\\cdot3^{2n+6}}{3^{2n+5}\\cdot2^{n+2}}=2\\cdot3=6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "89. $4322^2-4321\\cdot4323,$ \\\\ 90. $\\sqrt{9-4\\sqrt{5}}-\\cfrac{4}{\\sqrt{5}+1},$ \\qquad \\qquad\n",
    "solution": "88. $\\left(\\cfrac{76^2+44^2+2\\cdot44\\cdot76}{120}\\right):(37^2-13^2)=\\cfrac{(76+44)^2}{120}:((37-13)(37+13))=\\cfrac{120^2}{120}:(24\\cdot50)=\\cfrac{120}{1200}=\\cfrac{1}{10}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "91. Что больше: $\\sqrt{48}+\\sqrt{11}$ или $\\sqrt{27}+5?$ \\\\\n",
    "solution": "89. $4322^2-4321\\cdot4323=4322^2-(4322-1)(4322+1)=4322^2-(4322^2-1)=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "92. Что больше: $\\sqrt{8}+5$ или $\\sqrt{18}+\\sqrt{13}?$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "90. $\\sqrt{9-4\\sqrt{5}}-\\cfrac{4}{\\sqrt{5}+1}=\\sqrt{(\\sqrt{5}-2)^2}-\\cfrac{4(\\sqrt{5}-1)}{5-1}=\n\\sqrt{5}-2-(\\sqrt{5}-1)=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "93.\\ \\sqrt{(2\\sqrt{2}-3)^2}-\\cfrac{8}{4+2\\sqrt{2}},&\n",
    "solution": "91. $\\sqrt{48}+\\sqrt{11}\\ ??\\ \\sqrt{27}+5,\\ 4\\sqrt{3}+\\sqrt{11}\\ ??\\ 3\\sqrt{3}+5,\\ \\sqrt{3}+\\sqrt{11}\\ ??\\ 5,\\ 3+2\\sqrt{33}+11\\ ??\\ 25,\\\n2\\sqrt{33}\\ ??\\ 11,\\ 132>121.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "94.\\ \\sqrt{(\\sqrt{17}-3\\sqrt{2})^2}+\\cfrac{1}{\\sqrt{17}-4}-3\\sqrt{2}.\n\\end{array}$\n\\newpage\n",
    "solution": "92. $\\sqrt{8}+5\\ ??\\ \\sqrt{18}+\\sqrt{13},\\ 8+10\\sqrt{8}+25\\ ??\\ 18+2\\sqrt{234}+13,\\ 20\\sqrt{2}+2\\ ??\\ 2\\sqrt{234},\\ 10\\sqrt{2}+1\\ ??\\ \\sqrt{234},\\ 200+20\\sqrt{2}+1\\ ??\\ 234,\\ 20\\sqrt{2}\\ ??\\ 33,\\ 800<1089.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": null,
    "solution": "93. $\\sqrt{(2\\sqrt{2}-3)^2}-\\cfrac{8}{4+2\\sqrt{2}}=[(2\\sqrt{2})^2=8<9=3^2]=3-2\\sqrt{2}-\\cfrac{8(4-2\\sqrt{2})}{16-8}=\n3-2\\sqrt{2}-4+2\\sqrt{2}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": null,
    "solution": "94. $\\sqrt{(\\sqrt{17}-3\\sqrt{2})^2}+\\cfrac{1}{\\sqrt{17}-4}-3\\sqrt{2}=[(\\sqrt{17})^2=17<18=(3\\sqrt{2})^2]=3\\sqrt{2}-\\sqrt{17}+\\cfrac{\\sqrt{17}+4}{17-16}-3\\sqrt{2}=\n3\\sqrt{2}-\\sqrt{17}+\\sqrt{17}+4-3\\sqrt{2}=4.$\n\\newpage\n"
  }
]